
\medskip

%\begin{minipage}{0.6\linewidth}
%Un hexagone régulier est un polygone à 6 côtés de même longueur et dont tous les angles mesurent $120\degres$.
%
% Les hexagones réguliers se retrouvent fréquemment dans la nature, notamment dans les ruches
%d'abeilles.
%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{0.38\linewidth}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-2.3,-2.3)(2.3,2.3)
%\pspolygon(2;0)(2;60)(2;120)(2;180)(2;240)(2;300)%CDEFAB
%\uput[r](2;0){C} \uput[ur](2;60){D} \uput[ul](2;120){E} \uput[l](2;180){F} \uput[dl](2;240){A} \uput[dr](2;300){B} 
%\psarc(2;0){0.35}{120}{240}\psarc(2;60){0.35}{180}{300}\psarc(2;120){0.35}{240}{0}
%\psarc(2;180){0.35}{-60}{60}\psarc(2;240){0.35}{0}{120}\psarc(2;300){0.35}{60}{180}
%\uput[ul](1.75;300){\small $120\degres$}
%\multido{\n=30+60}{6}{\rput(1.73;\n){$\bullet$}}
%\end{pspicture}
%\end{minipage}

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item %Calculer la mesure de l'angle $\widehat{\text{XBC}}$ dans la figure ci-dessous. :
		
%\begin{minipage}{0.43\linewidth}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-1.38,-2.3)(3,1.3)
%%\psgrid
%\psline(1.732;210)(2;240)(2;300)(2;0)(1.732;30)%?ABC?
%\uput[dl](2;240){A}\uput[d](2;300){B}\uput[r](2;0){C}\uput[d](3.464;-30){X}
%\psarc(2;240){0.35}{0}{120}\psarc(2;300){0.35}{60}{180}\psarc(2;0){0.35}{120}{240}
%\rput(1.35;300){$120\degres$}
%\psline[linestyle=dashed](2;300)(3.464;-30)
%\psarc[linecolor=red](2;300){0.45}{0}{60}\rput(1.6,-1.4){\red ?}
%\end{pspicture}
%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{0.55\linewidth}
%Les points A, B et X sont alignés.
%\end{minipage}
On a $\widehat{\text{XBC}} = 180 - 120 = 60(\degres)$.
		\item %Sur l'ann-exe, compléter les deux informations manquantes du bloc Hexagone pour qu'il trace un hexagone régulier.
		Il faut répéter 6 fois et tourner de $60\degres$ dans le sens inverse des aiguilles d'une montre.
		
\begin{center}
\textbf{Bloc Hexagone}

\bigskip

\begin{scratch}
%\initmoreblocks{définir \namemoreblocks{trace_carré \ovalmoreblocks{coté_carré}}}
\initmoreblocks{définir \namemoreblocks{Hexagone}}
%\blocklook{définir{Hexagone}}
\blockpen{stylo en position d'écriture}
\blockrepeat{répéter \ovalnum{6} fois}
{\blockmove{avancer de \ovalvariable{longueur}}
\blockmove{tourner \turnleft{} de \ovalnum{60} degrés}
}
\blockpen{relever le stylo}
\end{scratch}
\end{center}
	\end{enumerate}
	
%Rappel : \emph{s'orienter à $90\degres$ permet au lutin de se déplacer vers la droite.}

%\begin{minipage}{0.47\linewidth}
\item %On considère le script ci-contre qui utilise le bloc Hexagone de l'ann-exe : 
	\begin{enumerate}
		\item %Combien d'hexagones réguliers ce script trace-t-il ?
Le script trace  5 hexagones.
		\item %Quelle est la longueur des côtés du 1\up{er} hexagone régulier tracé ?
Les côtés du premier hexagone mesurent 32 unités.
		\item %Quelle est la longueur des côtés du 2\up{e} hexagone régulier tracé?
Les côtés du deuxième  hexagone mesurent $32 \times 1,5 = 48$ unités.
		\item %Parmi les dessins ci-dessous, lequel correspond à ce script ?
On obtient le dessin 3.
	\end{enumerate}
%\end{minipage}\hfill
%\begin{minipage}{0.52\linewidth}
%\setscratch{scale=.75}
%\begin{scratch}
%\blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
%\blockmove{s’orienter à \ovaloperator{ \ovalnum{90}}}
%\blockvariable{mettre \ovalvariable{longueur} à \ovalnum{32}}
%\blockrepeat{répéter \ovalnum{5} fois}
%{\blocklook{Hexagone}
%\blockvariable{mettre \ovalvariable{longueur} à \ovaloperator{\ovalvariable{longueur} * 1.5 }}
%}
%\end{scratch}
%\end{minipage}
\end{enumerate}

%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
%\textbf{Dessin 1}&\textbf{Dessin 2}&\textbf{Dessin 3}\\ \hline
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-2.8,-2.8)(2.,1.8)
%%\psgrid
%\def\hexa{\pspolygon(0.4;0)(0.4;60)(0.4;120)(0.4;180)(0.4;240)(0.4;300)}
%\multido{\n=-2+0.8}{5}{\rput(\n,0){\hexa}}
%\end{pspicture}&
%\psset{unit=0.85cm}
%\begin{pspicture}(-2.8,-2.8)(2.8,2.8)
%%\psgrid
%\rput(-0.3,0.5){\pspolygon(0.45;0)(0.45;60)(0.45;120)(0.45;180)(0.45;240)(0.45;300)}
%\rput(-0.3,0.5){\pspolygon(0.6;0)(0.6;60)(0.6;120)(0.6;180)(0.6;240)(0.6;300)}
%\rput(-0.3,0.5){\pspolygon(0.9;0)(0.9;60)(0.9;120)(0.9;180)(0.9;240)(0.9;300)}
%\rput(-0.3,0.5){\pspolygon(1.6;0)(1.6;60)(1.6;120)(1.6;180)(1.6;240)(1.6;300)}
%\rput(-0.3,0.5){\pspolygon(2.4;0)(2.4;60)(2.4;120)(2.4;180)(2.4;240)(2.4;300)}
%\end{pspicture}&
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(-1.,-1)(3.4,4)
%%\psgrid
%\rput(0.4;60){\pspolygon(0.4;0)(0.4;60)(0.4;120)(0.4;180)(0.4;240)(0.4;300)}
%\rput(0.6;60){\pspolygon(0.6;0)(0.6;60)(0.6;120)(0.6;180)(0.6;240)(0.6;300)}
%\rput(0.9;60){\pspolygon(0.9;0)(0.9;60)(0.9;120)(0.9;180)(0.9;240)(0.9;300)}
%\rput(1.35;60){\pspolygon(1.35;0)(1.35;60)(1.35;120)(1.35;180)(1.35;240)(1.35;300)}
%\rput(2.025;60){\pspolygon(2.025;0)(2.025;60)(2.025;120)(2.025;180)(2.025;240)(2.025;300)}
%\end{pspicture}\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}


